點解香港人番工成日自願Ot

明明放6點 但D人都會至小坐到7點先走 （但Ot係無補水） 搞到準時走好似好奇怪

點解香港有個咁奇怪的生態

奴性心態重

奴隸基因

因為on9

咁點解你地唔準時收工 硬係要坐係公司張椅到

浪費公司資源正仆街

從來都準時走, 除非嗰晚約咗人食飯又未夠鐘

試過D老闆起我第一日返工就同我講, 呢度officially 6點放工, 但D同事6點半先執野架

我心諗關我撚事, 日日準時走, 走走下有D後生嘅都跟我準時走

夠鐘就走,話撚知你有幾忙.我搞掂就走人,天公地道

成日都唔明點解D同事咁鐘意坐office
收工時間到左點解仲唔走 其實跟本無咁多野做

公司風氣問題
做過一間個個都準時走 你想留多陣都無得留 因為熄哂燈+電腦等等

另一間 成日叫你做多小小野 一遲就遲半粒鍾 又無補水 ON9

其實風氣係人去建立
點解有人成日過左收工時間都自願坐多一個鐘先走
好on9

其實係 如果全部人都有個共識 準時收工根本天公地道

問題係唔明點解總係有人鐘意Ot

風氣架啫
返過三份工係第一份會咁

我依家個到有班白痴
平時做下傾下
放工落去食個飯又上番黎傾下做下

仲要大部份都有仔有女
我係完全唔知佢地做乜鳩
係有野趕就專心做左佢
平時又嘈生曬

我做好哂啲野準時走
就比人覺得我冇野做
雖然真係冇乜

所以話香港人真係好垃圾，
免費幫人打工都有，on撚9
話驚比人炒，炒你就更加要走啦on9

同意 好多呢d人 唔知點解

新入職又唔夠膽走通常都跟老屎忽
佢地唔走就成村人坐曬係度架啦
我公司就係咁

我依家就係咁嘅情況 唉

真係屌曬佢地老母
我第一日返工滿心歡喜等六點鐘佢地執野走我就走
仆街個個金精火眼繼續做
七點先開始有人走
但唔係我team人
第二日十點幾
第三日我劈炮
然後佢以後都唔敢比我太夜走

冇野做就走啦，除非上司係到先話準時走姐，唔係到早少有都得啦

其實上司係到點解唔可準時走？

6點走要做沙甸魚
7點走已經有位坐

你再睇多次，我話係到就準時先好走，唔係到就自己閃啦

賤

勞性太重 有撚計咩

On9 有補水都唔想o

我都唔明
以前有個同事差唔多收工就會話佢搞掂晒 可以準備收工
夠鐘個陣我問佢：「行得未」
佢會答我坐多陣先/未有同事走
我一準時走佢就會話：「你咁準時既？」
搞到準時係我錯咁
睬佢都有味 同佢講咁我走先你慢慢

就係呢D人 真心唔明佢地想咩

成間公司未見過有人準時走
最早都七點先有人走 公司文化
上司日日九點後走
老闆日日四五點蒲頭就坐到夜一夜
又成日七八點都仲提住d上司鳩up

上司見你咁早走
即係好得閒做曬野
跟住比排山倒海咁多野你做

又會成日聽到佢埋怨公司呢樣嗰樣 日日問幾點夠鐘收工
但準時走得又唔走 咩心態 鍾意sm

其實要有個帶頭者先有機會敢跟人做。你有時過馬路望下啲人，啲人企定定就好少人會衝燈，但當有一個人開始衝，之後後面啲人都會跟住衝，同返工一樣，好鬼搞笑

真
由其係office人人坐曬係度
變左孭袋準時起身走好顯眼
如果自己係大粒野緊係唔怕
小薯果d，轉頭打比大粒搵到位插

我舊公司直頭同事自願OT至少1-3個鐘
有幾個仲會唔食lunch照做野，但lunch time係唔計落工作時數
情人節有個成日在IG放閃既男同事OT左3個鐘，2月尾傾計時自爆回復單身。

其實可唔可改變呢D人嘅心態

睇重唔重要同埋老細係咪好老細
係的話都會

作為香港既新一代（90後），我地應該要建立新既風氣。

所以我每日都會準時收工，後黎 越黎越多90後同事 同我一齊準時收工

直接同佢講做唔到
叫佢assign比其他廢人做

冇野做都坐嗰啲真心on9

係朝早就hea 跟住ot到至小7點。。

呢啲真係好多餘

糧就得咁多，唔早走？我話你都戇鳩

我公司果種文化係個個收工時間都仲坐係到

因為做sales，B2B，以前成日OT，但亦無準時返，仲成日去食嘢。

工作帶返屋企好正常，因為多勞多得。

D賤種就係咁
累街坊
死全家

早走又比人講閒話
一係老細話乜你咁快做曬啲野？
屌

係真。我同期有個女仔一齊入別間公司
佢早反個我，遲走個我，
搞到比人感覺我好懶

明明自己都唔想OT
無野做都繼續扮有野做
都唔知搏咩
見人準時走又唔抵得
正一垃圾奴隸

好波

公司ot有補水 但得雞碎咁少
有幾個月ot得多咗（一個人做幾個人野，真係要咁多時間去做）班畜生居然同我講唔好ot咁多（即係叫我唔好claim 足ot廢事佢地俾管理層照肺 ）
屌你老母西

我準時收工，隔離位問我做乜咁早走

我以前都唔明,
最尾人大左我終於明,
佢地返工心態係除左做野仲有gathering成份
當見下朋友吹下水, 因為返屋企好悶

其實真係多野做到要OT..........

以前間公司係數碼港
返工放工都有shuttle bus
返工果架就好鬼準時
九點鐘就車到你返公司
但六點鐘放工
公司就定咗頭班shuttle六點九先到
咁變想迫你坐返半個鐘先放你走

真係做到野既人係完全冇需要成日OT

公務員 ot不了。

半個鐘內office關曬燈 除非peak season

有ot錢計就話考慮同你坐下，冇錢收緊係準時走

希望各位90後團結一志，準時走人

公司啲人都傻
annual dinner 可以早走都自願留係到做嘢
我問人做咩唔走 佢哋話仲有嘢要做
心諗都 on99
我睬佢都有味 準時執嘢走人

新入來班人做爛市7-8點都唔走
我準時走俾人屌
咁撚鍾意唔收工遲下搵到新工走人交撚哂俾你班新人做撚死你地

今日做到11點先走得呀屌你老母

其實我理鳩得佢地當公司係屋企
但唔好想個個都要當公司係屋企
大佬 我放工好似搶撚左你錢咁

我試過有日準時即走
咁岩撞到個Director 一齊入lift
平時佢就係鼓催 希望大家OT既契弟
唔知佢個日發燒定急屎 準時放工
望到我個下 佢閪撚哂面
唔知以用緊佢自己户口出糧比我

真係唔明點解香港人有呢個心態 其他國家唔會咁

所以咪搞到好多人成大半日唔做野
三點三後先做野
然後開ot做
腦細又受

我公司六點鐘三四個同事走包括我
個撚個都ot都唔知為乜

腥港人連返工都假到仆街

明明返 9 - 6 , 間公司又限制你一定要 OT , 做唔哂咪第 2 日囉

總係有啲人由入職第一日開始就唔會準時走

總有公司龍門任佢搬
我間都話星期六無野做可以唔返
美其名好似好撚好咁
上星期無返咪又係有人問其他同事我去左邊
話就話無限制你ot
但轉頭你日日早走
佢地就日日比一大堆野你口話今日要

真係唔明點解香港會有呢d Ot文化
依家係外國公司intern緊
D細既五點半放五點廿九分已經執好野準備衝出去
D大粒野自己要ot都唔會要細既留低

我見多數都係辦公時間唔做野，下晝臨放工先開始做，搏表現，都on99

無錯 點解會有呢D人 真係咁鐘意番工咩

我返親都要13個鐘啦

on-shift 13碼，返兩放兩

公司準時走=收左工半個鐘至一個鐘先走

上次聽到有同事話自己收6點就叫早走

要改變同事呢種心態

返外國公司 老細最鼓勵我地一準時就走

如果做唔切啲野要ot都ok
最怕係啲人唔係做野, 收工係度上網吹水唔願走就唔知做咩
又或者office hour唔係做野, 到5點幾先走黎扮勤力

係公司執埋堆手尾都要俾你班友屌，你準時走點解佢地坐多陣都唔得？

你有你準時走，佢有佢遲走，冇衝突㗎。

驚人太勤力顯得你好懶先係你屌人嘅原因

態度正確 約咗人就會遲走
做唔晒野就留返第日做

自己話事，有得揀可以轉工。

人群那麼像羊群～

intern已經準時走
留多一秒都嫌多

老闆日日五點前收工 經理就日日八點都未走得
我就日日補夠鐘就閃人

番工早小小到無所謂但放工我一定準時走

慣咗通常坐多一個鐘溫下書
不過係因為公司近屋企 2個字以內車程
順便拎返個鐘OT

我新人嗰陣，發現公司廿幾個人都慣性ot，我有理冇理日日準時走 直到依家公司有一大半嘅人都改變咗奴性 一齊準時走人。

之前做過一間公司，偷聽到個reception同個老闆講話我地幾個九十後日日準時執野走，從而推斷我地工作能力差，之後有日send左一大段嘢去whatsapps話人地forward比佢，篇文大致係講點解人哋覺得90後做唔到嘢因為佢哋成日準時走，我地幾個九十後心諗: 彩你都on9

遲4，5個字到
遲6，7個字走

仲要個老細好仆街，可以全日都唔比野你做，但臨放工前半個鐘先俾野你做叫你今日一定要交畀佢，做左幾個月發現成日都係咁就quit左 其實啲老闆咁賤格都係員工縱成，如果大家一齊準時走，遇上不公平對待就劈炮唔撈，當然返工嗰時唔係掛住玩電腦唔做嘢啦，啲老闆根本唔敢壓榨你要你ot又唔比錢，大家開開心心

因為準時走等巴士無位
所以hea到7點先落去搭車

日日準時走
利申：九十後

agger
六點準時走既話 連行去地鐵站都好似係羅湖排隊等過關咁

我都唔撚明
成班鬥遲 唔願做第一個走 痴撚線
到我起身出左門口等緊Lift 就有兩件起身走

我又唔會準時走嘅,
6點執得野黎成日都6點02分先走

所以你地咪剩係值12k囉

有得走唔走
留嚟拓咩

屌你係咪Pxxw

返工時間個個係度吹水
一夠鐘就即係大嗌夠鐘收工
試過坐多一兩分鐘都俾人問
點解仲唔走

因為間公司我有份

有d老闆會覺得自己份工好馨香你唔做大把人做
痴撚線
到d同事頂唔順走咪又係留人

話唔駛OT班人有幾多係私人機構搵緊30K以上

我
佢夠膽搞我咪成個部門攬炒
上又廢下又廢中層做到仆街
到時咪一齊真ot

唔係有野趕既
寧願聽日做都唔會ot
有種炒我囉

初初返工都唔敢準時
早過d同事走 佢地會問 「走啦？咁早走去邊？」
依家直接答 「走啦 你仲唔走？」
有次大佬講笑咁講「都未見過有𡃁早走過大佬」
我即刻答佢「你都可以走㗎 冇人阻止你」
都on撚9
當然有野未做晒咪做埋先走

唔ot 真係會比人覺得你好得閒
做左幾年野 轉左幾份工
每一份都係坐到6點無野做等到7點收工
唔係真係無野做 只係其實啲野根本唔會趕住要你ot 做
不過我好堅持唔會ot 到7~8點 除非真係有野做
我岩岩做左個例子
呢個星期啲工作唔太趕 我就準時走（其實都6:15-6:30) 個上司即刻話我呢排好得閒
上一份工都係咁 只要你準時走 無論你返工時間幾努力都好 佢都會話你好得閒
香港人真係奴性好重

屋企得一百尺，邊個會想翻？

咁係咪坐耐d有30k呀屌

日日準時走
無錢無ot

原來你個人工係基於你ot而唔係因為你能力
得 明白哂

公司同事都成日6半走
我日日5半準時走
有日6點未做完野我同個客講聽日先幫你整埋佢

嫌人工多要抗議嘅打工仔！世界無其不有，加拿大佬真係咁有趣！

我都係B2B sales 啦，日日準時收工，最多遲15分鐘走，從來唔帶公司野返屋企做，因為會做壞手勢

利申 中層，唔怕俾人插, 大不了轉工

如果有一排準時走
就會借d意問你呢排有咩跟緊
知道你仲有位就塞d野比你

放工都冇野搞,咁點解唔係公司坐多陣先?

問呢啲問題個啲人真係戇鳩鳩，就算我冇嘢做都唔代表我要遲走坐喺度囉，準時走返屋企休息下唔好，傻傻地

如果工作上既野已經做哂/唔急可以留第二日做，咁點解要係公司坐多陣？

奴性重

咁你係仲有位 點解唔塞得

返左十年工都唔會無野做ot

試過有同事臨放工10分鐘話想同我傾嘢（唔係急事而我知一傾會傾好耐），我已經同佢講聽日再傾

好心你班友唔好再做爛市，縱壞晒啲老細
打份牛工咋，買起你條命咩

佢覺得你得閒你咪逐樣同佢數你有咩做，每樣要幾多時間，有咁仔細得咁仔細

除非你其實真係冇咩野做，咁我冇野好講

因為呢d就係on9獅子山精神

話多野做到要OT嘅人
有無諗過老細根本就要請多個人分擔下啦
你仲要幫佢OT做
咁佢咪慳返一個人嘅人工

做爛市，屌你老母

我敢講
放工仲自願無薪ot嘅人一定係人生好失敗、好空虛，除左工作就無其他野寄托，大半世人都唔知自己做過乜

屌你唔好再講

小學 中學放學都會同老師講聲先走得
係社會教返黎

唔想咁早返屋企

低效率垃圾要扮忙
我條垃圾𡃁成日都係咁

你睇下亞視無糧出都有人開工就知ot 無補水好少事

新人點改現同事心態

香港人

我果間係5:28老細經理就走, 5:30全世界走人

一係就冇咩圈子 一係就返工返上腦

走先，理得佢

好公司 我果間好似例Ot咁 又無補水

一齊革命踏走老屎忽

明明喺勞工，硬係要做成奴工

我以前果2間都係外國公司,除左有時真係趕PROJECT要OT下之外,
平時都可以準時走,而且其他人都係咁,所以無壓力。
依家岩岩返新工,我地條TEAM日日都OT咁,仲諗緊要唔要繼續

太多野做，好少可以準時收工
全team 都勁chur 到夜晚8,9 點
ot 到想唔做

睇做邊行
寫字樓
準時走

照走

其實真係做唔哂啲野
但慢慢我放棄咗
我就算做夜啲都係會漏
都係會比人屌
咁點解唔比自己舒服啲
最慘係佢要我準時返工
咁我更加冇理由遲走

其實你可以夠鐘走

有價補

從來只有兩個情況會自願OT
上開網未上完
約左人未夠鐘

其實我有問過同事，點解夠鐘都唔走

有啲話等其他人行曬先啦，過一陣坐車無咁迫

有啲話想靜下

有啲就未夠鐘食飯

有啲係直情唔想返屋企，可能屋企好多野煩或者做

公司係避難所

做左十年野
遲走加埋唔超過一個鐘

香港最多就係豬，怕死，份工唔係十年難得一遇
就係又想走又怕事

以前大佬就係咁
一撚日拎飯 次次都中午出去食
原來個飯盒係晚餐
見到食完飯再睇美劇
完成唔想番去照顧小朋友
佢唔走攪到我又無得走
屌佢老味

office hour入而做好哂啲野先叫有能力
做唔哂要ot可以係冇能力之餘
都代表間公司多野做 咁老細應該再請人
而唔係要人ot
唔係張contract寫office hour黎托？

責任心重

根本係啲香港老細on9
永遠覺得下屬準時走=無野做
同佢say bye 會捉住你講野講半個鐘
跟住第二日臨收工塞一堆野俾你做，係咁問你野

有D公司好似奉指ot

完全心聲
話說我放咗工仲要趕住去上堂
都已經比收工時間遲20-30分鐘先走
（但其實遲30分鐘走已經好趕返到學校會就黎遲到）
講緊係飯都唔會有時間買通常帶定個麵包當晚餐
點知有次佢仲係到責怪我平日咁早走趕住去返學
我心諗：合約寫5點 我比準時俾多你添啦

有冇鐘意自願ot嘅人入黎解釋下？咁鐘意唔收錢做野不如去做義工啦，咁辛苦日日留幾個鐘做做做，公司啲野太多做唔哂係應該唔撚做，等管理層知道入咁多野係做唔切，而唔係自願留喺度，咁樣只會令佢地覺得再入多啲野都冇問題，搞到越黎越多野做。

而家peak season，公司有幾條友日日留3個鐘以上有補水，公司都仲要繼續增加工作量，真係屌你老母見到佢地都好撚燥

師兄準時走啦 你要番學 其實早小小走都唔過份 最多唔洗番果時補番

日日都準時走
夠鐘又做晒手頭上嘅野留係度做咩？除非真係有緊急情況就話啫
聽講有啲同事日日留到夜一夜

見有d人工作時間打機，啲野留返收工先做真係唔知佢做乜鬼

間公司冇你份 ot到11點都換唔到乜野
留返d時間俾自己啦

約左人食飯未夠鐘啫

ot=做得嘢

驚比人報串/覺得hea掛
不過做得哂啲嘢
老細/仆街同事都冇位入啦
唔通話你凖時收工咩

飛機維修

中國人心態

以前有份工試過有個大家咁高咁大人

有日我準時收工, 經過佢附近佢大大聲同我講你就好啦, 日日都準時收工, 你應該都唔多野做啦.

跟住我又大大聲回佢, 我辦事能力高咪準時做哂野收工, 你成日ot即係辦事能力低, 遲走仲要浪費公司資源, 小心炒人第一個炒你

正解

咁都幾可悲喎

中國人奴性 你睇下狗巴

傻閪先無補水OT 試過6點幾放工 啲同事坐到10點
利申Hktv前員工

我中層時都係你咁，做細路時就心態唔同，細路覺得努力D，可以升快D，搵錢搵多D。

曾經係其中一個等人走先敢走

港豬實在不配有民主

有自由都仲係奴隸格愛冇自由

人大咗發現好多呢啲

曾經係一間本地公司返工
因為準時收工比人炒左

呢個真 但係排山倒海後
發現人工已經唔值得做咁多野
我會更加準時走

我做完晒俾我既野就走有咩問題？真係趕又做唔完就自自然然會留低

但係老細前兩日就同我講話我好冇責任感，話覺得冇野做就應該主動啲搵佢攞野做，又話交完啲野唔係就代表可以就咁走，要等佢review完先
問題係佢成朝都好多會開，六七點先等閒，佢就話我真心想搵野做應該留低等到冇晒人佢又得閒再搵佢

on99，OT為左搵野做黎OT，用下個腦都知完全唔make sense啦屌你老母

點解趕又做唔完就要留低?做唔完即係公司太多野做，關我咩事?

唉 真係？

老細仲走得早過我

OFFICER HOUR做唔晒D野真係好無能,, 真係太多野做要OT就係管理同工作分配有問題, 唔係員工既錯,, 照走

我鐘意同同事打下牙教
做野過陣又唔想咁急咁辛苦
ot做返正常工時既工作量都好合理姐

想走咪走囉
有人鎖住你咩

浪費公司資源咪你呢d人, 第時炒人就炒你呢d先

我個邊都好L on9
6點走，後尾d同事同我講，話呀ger 6點走太準時走
心諗無L野呀嘛，6點放工咪走，留係度磨爛蓆做乜9
我而家都無理，準時就走，理L得佢死
太準時走唔岩，你班友咪咁on9
咁L鍾意扮勤力，係公司住埋囉

公司收6:30，有啲人6:40先走，理閪得佢

仲好啦 有得賠一個月

走到咪係好
鬼叫自己fg第一份工
從來未見過公司有一個人六點走
睇住啊頭日頭恰眼訓食飽恰眼訓
三點後先做野
我都費事理佢
之前六點交返野比佢佢review又要我改
會review到你個人走唔到
有時都唔知係唔係佢雞蛋裡挑骨頭
Review到七點幾八點先放你走
總之公司實有方法搞到班新仔走唔到

腦細見到唔理咩
有d腦細應該唔鐘意
坐係度又唔係做野

見過就算唔準時走，都係比人炒左

寫字樓d冚家產閪咋嘛
睇下地盤有無人ot?
出雙工三工d師父都屌晒老母
老細要死唉爛唉先睬你

係，又要你準時返工唔遲得到，但收工又唔撚俾你準時走

因為好多人都無生活

你get錯
我係講緊做寫字樓d員工閪
唔係老細閪
做地盤收5點， 如果你4點9仲做野， 唔沖身準備收工走人
會俾d師父屌到仆街， 話咁勤力博乜
寫字樓？ 總有d冚家產日日做到89點博表現
咪俾老細食滑你囉on99
利申：做過2份寫字樓工， 2份地盤工

唔係想對職業有歧視
可能做藍領好多都粗聲粗氣
腦細咪買佢怕
返office好多斯斯文文或者懶斯文咁
最好笑聽到有個大粒野谷緊氣果陣同個同事講 我真係好想爆粗啊
屌 我心諗你咪爆囉，又唔係返小學幼稚園，個個同事都成年人，on99
返sales果陣都無咁樣
好多mk仔女粗聲粗氣
比人炒左仲會返公司嘈要搵返果個經理，嚇到個經理匿埋叫其他同事幫佢頂住
所以腦細都係見人淋善就會恰

我自己做晒野就會走 有時遲半個鐘因爲撘車無咁迫同有優惠

戇鳩仔 同緊你講咩而家

有問，講完之後，咁你慢慢坐

公司收6點
試過6半走準備上車時
呀頭打比我叫我返去公司

係office 咁奇怪啫
細個番暑期工 侍應仔 sale屎仔 手錶維修 大家全部倒數住收工 只有真係有野要趕先會OT

因為放6點放，7點先上到車
10分鐘車程最後塞30分鐘先返到屋企

倒不如玩下電話痾篤屎再暢通無阻咁走，仲可以扮埋勤力

呢個真
香港人做上司仲係好多都ON99 你愈係做得野 佢就愈鐘意比曬D野你做
成日借D理由 幫幫手, 捱義氣 呃人OT

好多洗晒腦 不過仲未去到北韓人民咁嚴重 d老嘢成日拎經濟起飛果時打飛機 又唔肯承認世界唔同咗以前d僱主冇咁算死草

真係
Local公司一向都唔人性化
仲要係啲80後開 以為會好啲 點知...

屌我俾錢你，咪撚叫我OT。

唔係番office 工
真係諗唔明點解無錢可以留咁耐
仲咁自豪

政府工，唔準時走比人問候家人

之前實習半年
啲人好撚鍾意ot(無補水)
但返工時間就吹水玩電話
佢地心態係 橫掂今晚都ot架啦 而家做咁快做乜
一個二個以ot為榮
第二日好似比賽咁撚樣
“你琴晚幾點走呀 十點呀？我十一點半先走呀”咁
on99
我彩佢地都有味

我唔係政府工 不過都同你一樣
有時約人八點 諗住係office坐到七點先走
或者有時星期五收工做多十分鐘彈個email出去
大佬六點鐘臨走前一定會屌我
話知唔知我每一分鐘都係蝕緊俾公司

第一次留係公司等出街
大佬走果時見到我
即刻放低個袋行過黎 問係咪因為佢俾既task搞到我要ot

我都唔明
我公司都係咁
朝早啊食飽飯啊又恰眼訓
夜晚又留到九點幾
點解唔早啲做完早啲走
算啦我公司ot文化不嬲嚴只係我果team更癲

同一份工,轉左另一個office做
點知去到發覺個個都ot
得我同新入職跟我既同事個個日日準時走

無人出聲話？
我果度連一個同伴都無
個個都做左一段日子又係上司全部都鐘意ot....

無話,不過我知佢地背後一定有講我
Btw我唔夠鐘走我驚跟我個個都唔敢走

屌我又係類似
放6點，然後我整埋啲野撘1走人
個同事竟然望一望錶 個樣好疑惑
以為我早走

做乜鳩 唔講以為7點先放工

好習慣同壞習慣都係培養出來

老細準時6點走
我地遲走會俾佢屌做嘢無效率

扮工，擦鞋文化一種，韋小寶永遠係香港人既寫照。

on9到無野做都要人o兩粒鐘

工程文職先癲 d人真係好似唔敢準時走咁

其實唔係條友廢先要OT咩 能幹先可以準時走

如果你老細唔做得野,做得慢你準時走佢遲走,你估你有無運行

咪係，搞到我走人好似好怪咁

見新人唔敢出聲就借d衣收工捉你開會俾野你做
之後一個一個咁做爛市
最後成個部門由多數人準時走變到得一個半個敢同佢對抗準時走
請班人又廢做唔到野就拉埋一二邊同我講唔係你做邊個做
彩你都有味
我家下袋埋你請果班廢柴既人工？

有得準時收工我郁想
但個客唔俾你走都無計
利申工種問題

成個部門D同事都係老屎忽，有D仲同管理層有關係，佢哋就係工作效率低日日OT，想叫老闆卸D job我跟，我已諗定點reject 老闆要求，大不了炒左我仲有一月人工收，請人啦仆街！
（利申部門一個月內走左兩件，其中一件係掃把）

一日坐到黑，巴打個屎忽大過珍尼花未？

屌你老母坐撚住個腦？
有位坐係指架車好撚鬆動
逼車逼壞個腦？

笑到
巴打係返工返到精神病？鬱躁症？講兩句躁到咁

我公司都係有人因為等村巴所以會自願ot 做多一個 話唔洗係排隊坐半個鐘食風

控制下情緒啦好心 咁低EQ點做大事呀大佬

珍尼花

嗚嗚嗚

過隔離會計post 問 big4

六點收工，執緊野

做過一間物流倉文員
屌你老味D人番工時間係度尻HEA,
搏OT做野

我日日做哂野準時6點鐘走,之後有個同事有日SKYPE我問做咩日日都咁趕住走

跟住好似做左一個月都冇比人炒左

屌下你個老母就叫控制唔到情緒

見你躁到好似想揾我嚟揼咁 心諗：打工啫，為乜搞到咁躁

好多巴打同埋啲教人做事有效率嘅書都會話有能力嘅人可以準時走，只有效率低嘅人先要OT。
我好想問呢班人係做咩工種做咩職位，現實世界你有能力你老細就會俾多啲嘢你做，根本唔會有做得曬呢個可能。

一向都準時走

多先要準時走,咁老細自然會拎返d野來做

第一年做野d老屎忽個個磨到七八點先走
尤其d失婚女人 人生得番工作咁
我就日日準時五半走
儲左兩年經驗跳槽升M
人工仲高過班老屎忽

我試過返間公司 officially 5點收工 5點半已經冇晒人 全公司都係後生仔廿幾三十幾歲 個個日日都準時收工 除非真係要趕deadline開OT 不過有policy OT過12點 第二日補假

因為俾個錯覺老婆知
等佢以為每日實際放7 8點
咁有時6點準時走去食女爆房
爆到8點先開始返屋企都唔會懷疑
你估好想日日鳩坐咩
但機會係俾有準備嘅人
平常嘅辛苦 就係為咗一次嘅快樂
就係咁